慘不忍睹！狗場屍橫遍地 警拘虐畜場主

好心痛

打鼓嶺坪輋一個狗場懷疑發生虐待動物案。今日(27日)中午12時許，有動物保護團體的Facebook專頁發表貼文，指有多名獨立狗義工，將在外拯救的流浪狗送到該狗場暫託後，場主拒絕通知其狗場地址，以及禁止義工前往狗場探訪。其後，有義工掌握狗場地址，並透過航拍機視察場內情況，揭發狗場如同「亂葬崗」，衞生環境惡劣，場外草叢更有狗隻屍體，於今晨10時許報警求助，並向漁農自然護理署及愛護動物協會通報事件。

據悉，約十數名狗義工、警方、漁護署及愛協人員相繼到場，惟姓鄭(62歲)男場主拒絕開門，並與在場義工及執法人員對峙，期間，有人與到場採訪的電視台攝製隊發生爭執，更將攝製隊的器材毀壞。警方初步調查後，鄭涉嫌殘酷對待動物及刑事毀壞被捕，他登上警車後報稱頭暈不適，其後由救護車送往北區醫院治理，案件交由兼為動物專案小隊的邊界警區重案組跟進。

愛協檢核部總督察吳縣勳表示，經點算後證實場內共有66隻狗及30隻貓，人員亦於場內發現最少10具貓狗遺體，當中部分身體已嚴重腐化，更有部分遺體已化成骸骨。吳續指，場內被分成4個區域，各處滿布糞便及雜物，所有動物均無糧水供應，居住環境惡劣，有動物被困狹小空間，如3隻狗困於一個細籠內。

吳續稱，愛協與漁護署已將場內取走46隻動物，其中愛協取走比較年幼，以及身體狀況較差的15隻狗及6隻貓，由愛協的獸醫即時治理；其餘25隻狗則由漁護署帶走治理。由於場內大部分動物均能自由活動，加上今日天氣狀況惡劣，救援人員留下糧水後需暫時收隊。
愛協明日(28日)將派出獸醫及流動手術車，聯同漁護署及警方，重返現場救走其餘貓狗及搜證，至於場內貓狗遺體，將會交由政府化驗所解剖，以進一步調查死因。

另外，警方會派員通宵留守案發現場，並會有漁護署人員照顧仍留在現場的貓狗。漁護署發言人表示，署方帶走其中25隻狗，目前健康情況穩定，將由獸醫進行進一步檢查，署方會繼續協助警方跟進案件。

據狗義工Herman表示，涉案狗場最少已運作數年，約一年前從粉嶺遷至坪輋現址。他指早前在Facebook群組結識一班志同道合的義工，彼此自發拯救在外的流浪狗，其後經朋友介紹後，獲悉涉事狗場可供義工暫託狗隻，遂以電話與場主聯絡。他表示場主起初爽快答應接收狗隻，更聲稱義工可以定期上門探訪，亦無收取任何飼養費用。惟場主其後游說義工，將狗隻體內晶片主人身份轉至他的名下，方便帶同狗隻求醫及讓漁護署巡查。

Herman稱，有狗義工辦理轉名手續後，場主隨即以身體不適、狗場位置偏僻等各種理由，拒絕義工上門探訪或取回狗隻。他表示，自己有2隻唐狗暫托於涉事狗場約半年，經多番交涉始取回狗隻，惟發現牠們「瘦到見骨」，其後他得知多名義工亦發現同樣情況，感到可疑遂展開調查，眾人取得狗場地址後，透過航拍機搜集證據，部署約一個月後，於今日展開行動。Herman續稱，相信涉事狗場接收不少人士捐款，但不清楚場主收留狗隻動機，「可能佢(場主)睇中香港人嘅同情心，呃人捐錢畀佢。」

將貓狗擺低喺佢度暫托嘅主人應該一世都走唔出個陰影

嗰條友應該要死刑